傳美擬北上越界警告朝鮮 列根號南海巡邏 護日韓盟友

傳美擬北上越界警告朝鮮
列根號南海巡邏 護日韓盟友

要聞

0:00

【《蘋果》直擊】
【本報訊】朝鮮半島局勢緊張之際，美國部署在日本的核動力航空母艦「列根號」去向成為全球焦點。《蘋果》記者昨搭乘美軍運輸機前往位於南海的列根號，列根號指揮官Marc Dalton（圖）表明，非常關心北韓近期激烈行為，強調隨時採取行動保護盟友。不過，他不評論航母今月是否趕赴南韓海域進行軍演，僅透露列根號即將訪港。

記者：潘柏林 黃文邦

韓聯社早前報道，美國今月派出列根號與南韓進行聯合軍演，有南韓傳媒更指，美軍甚至有意駛越朝鮮半島西部海域的「北方界線」（NLL），令全球關注列根號行蹤。《蘋果》記者昨日獲邀在香港國際機場的香港商用航空中心登上美軍灰狗運輸機，前往離港400海里（約748公里）、身處南海的美軍第七艦隊航空母艦列根號參觀。

列根號在三星期前駛離日本橫須賀母港，目前在南海與一艘美軍驅逐艦、一艘日本驅逐艦進行例行巡邏。列根號指揮官Marc Dalton指，非常關心北韓近期激烈行動（aggressive actions），包括核試和發射導彈橫越日本，美國會採取一切行動令北韓改變行徑，列根號已準備好保護美國以及其盟友，特別是南韓和日本，確保地區安全。

傳媒昨日在列根號甲板直擊戰機升降。黃文邦攝

列根號指揮官Marc Dalton

列根號開放空中交通管制中心予傳媒參觀，飛機進入航空母艦的飛行管制區時均要接受指揮。

指揮官稱將訪港補給交流

列根號目前艦載約70架各類軍機，包括F/A18超級大黃蜂戰機，戰機攜帶實彈武器約每10架一組，不分日夜升降約80次。被問到列根號本月稍後會否駛去南韓海域進行聯合軍演，Marc Dalton指不評論未來行程，但透露列根號即將訪港，進行補給和文化交流活動。

北韓內外局勢持續緊張，正在北京訪問的美國國務卿蒂勒森先後與國家主席習近平、外長王毅和國務委員楊潔篪會晤。他在會晤前強調，期望討論對雙方重要的議題，以及為美國總統特朗普下月訪華作準備，外界相信蒂勒森會與北京商討北韓問題，尋求北京向北韓施壓，迫使北韓放棄核計劃。不過，在傳媒拍攝的環節，雙方都未有談論北韓議題。

評論員：打仗應部署日本海

香港軍事評論員馬鼎盛指，列根號即使北上越界，相信只是對北韓發出警告，估計今年內美朝開戰機率不大，「如果真係要打仗，航母應該部署在遠離北韓的日本海，或日本對出的太平洋位置，向北韓發動連串空襲」。他相信，美軍連串舉動是向盟友日本及南韓發出訊息，「想講美國係有心有力保護到軍事盟友」。

香港政界亦有3人獲邀登艦參觀，包括自由黨主席張宇人和黨魁鍾國斌，以及公民黨立法會議員譚文豪。本身是機師的譚文豪指，今次參觀大開眼界，「比我想像中多嘢睇」，其間美軍又歡迎他們拍照。現時北韓局勢不穩，譚也有趁機問軍官下一站會否去南韓參與軍事演習，但軍官均表示不知下一站是哪裏。

相關新聞

北韓10.10或射導彈
要聞 4小時前
職員守洗手間門外
要聞 4小時前
艦隊今年屢撞船 17官兵喪命
要聞 4小時前
第七艦隊員佈駐亞洲
要聞 4小時前
【蘋果照相機】壯志凌雲Top Gun
要聞 4小時前